<?xml version="1.1" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<databaseChangeLog xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
                   xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                   xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.6.xsd">
    <changeSet id="1" author="paul">
        <comment>Adding posts to more then 10 and future posts</comment>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="2104051855"/>
            <column name="text" value="Сегодня Верховный суд США постановил, что Alphabet и Google не нарушали авторские права Oracle при использовании её программного кода в мобильной операционной системе Android. Таким образом Google избежала выплат в размере $9 миллиардов, которые хотела взыскать Oracle.
Это решение знаменует собой кульминацию тяжбы, которая длилась более десяти лет. На фоне этих новостей акции Alphabet выросли на 2,7 % по состоянию на утро сегодняшнего дня на Нью-Йоркской фондовой бирже. Стоимость акций Oracle повысилась на 1,7 %. Суд заявил, что Google вполне законно и добросовестно использует ключевые аспекты языка программирования Java в своей операционной системе Android. Согласно его решению, Google использовала только те компоненты, которые были необходимы для того, чтобы предоставить пользователям возможность работать со сторонними приложениями.
Oracle осталась крайне недовольна решением суда. Она заявила, что без надёжной защиты авторских прав у неё будет меньше стимулов для крупных инвестиций, необходимых для создания инновационных продуктов. Oracle обвинила Google в монополистическом поведении, утверждая, что компания попросту украла Java и осталась безнаказанной благодаря огромному влиянию на рынке."/>
            <column name="title"
                    value="Суд решил, что Google законно использовала Java в Android. Компании не придётся выплачивать Oracle компенсацию в $9 млрд"/>
            <column name="view_count" value="101"/>
            <column name="moderator_id" value="1"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="2005261330"/>
            <column name="text" value="Один из самых популярных языков программирования Java празднует двадцатипятилетний юбилей. Именно в эти дни стала доступна первая публичная версия платформы, которая впоследствии получила признание миллионов разработчиков со всего мира.
Свою историю Java ведёт с 1991 года. Именно тогда группа разработчиков компании Sun Microsystems (впоследствии поглощённой корпорацией Oracle) под руководством Джеймса Гослинга (James Gosling) приступила к созданию языка Oak для использования в цифровых бытовых устройствах. Спустя год участники проекта представили первый прототип, демонстрирующий возможности нового платформенно-независимого языка программирования, ключевую роль в последующем развитии которого сыграли интернет-технологии.
В 1995 году язык Oak был переименован в Java и приобрёл широкую известность благодаря включению виртуальной машины Java Virtual Machine (JVM) в браузер Netscape. С этого момента популярность Java, который мог работать совершенно одинаково на разных аппаратных платформах вне зависимости от используемой в них машинной архитектуры, стала расти огромными темпами, а сам язык нашёл применение практически во всех областях IT-индустрии. Java работает и в марсоходах NASA, и в большом адронном коллайдере. А в повседневной жизни нас окружают компьютеры, мобильные устройства, медиаплееры и даже смарт-карты, также работающие на Java.
Спустя четверть века Java продолжает оставаться востребованным в профессиональной среде инструментом для создания приложений и до сих пор прочно удерживает позиции одного из самых популярных языков программирования.
«Полезно оценить достигнутое за 25 лет, но мы двигаемся вперёд и нацелены развивать инновации Java и в будущем. А миллионы Java-разработчиков продолжат создавать приложения, формирующие мир вокруг нас, — от развлечений до ядерной физики, социальных сетей и поиска жизни на Марсе, — говорится в заявлении компании Oracle.  — Спустя четверть века мы видим огромные позитивные изменения в нашей жизни, которые произошли благодаря Java. И ожидаем, что следующие 25 лет — и далее — будут такими же яркими и насыщенными. Наш мир становится лучше благодаря Java».
В честь юбилея компания Oracle разработала специальный сайт oracle.com/java/moved-by-java, повествующий об истории, настоящем и будущем языка Java."/>
            <column name="title" value="Четверть века: языку Java исполнилось 25 лет"/>
            <column name="view_count" value="500"/>
            <column name="user_id" value="1"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="2004171300"/>
            <column name="text" value="Компания Oracle сообщила о расширении функциональных возможностей платформы дистанционного обучения Oracle Academy и переводе ряда образовательных онлайн-курсов в разряд бесплатных.
Бесплатные учебные ресурсы Oracle Academy предназначены для обучения работе с базами данных, основам SQL, программированию на языке Java, а также разработке ПО с использованием технологий искусственного интеллекта и машинного обучения. Курсы доступны на разных языках, включая русский, и помимо практических руководств с уроками содержат тестовые задания с экзаменами для проверки полученных знаний.
Кроме того, всем студентам Oracle Academy доступны бесплатные сервисы и вычислительные ресурсы облачной платформы Oracle Cloud, в числе которых представлены: автономная СУБД Oracle Autonomous Database, виртуальные машины для вычислений, объектное хранилище, передача исходящих данных и другие основные компоненты, необходимые для создания приложений на базе Oracle Autonomous Databases.
Oracle Academy охватывает свыше 6,3 млн студентов в 128 странах мира, в том числе множество вузов в России, Украине, Казахстане и других странах СНГ. Всего с Oracle Academy сотрудничают свыше 15 тысяч образовательных учреждений и технологических компаний."/>
            <column name="title" value="Oracle запустила бесплатные образовательные курсы по Java и базам данных"/>
            <column name="view_count" value="4"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="2003191500"/>
            <column name="text" value="Стало известно о выходе Oracle Java Development Kit 14, объединяющего в себе средства и функции плановых релизов за последние два года, а также обеспечивающего инновации и предсказуемость для разработчиков.
Взаимодействуя с представленным комплектом JDK, разработчики смогут использовать новые долгожданные функции. Oracle добавила в JDK поддержку конструкций выбора Switch Expression, интегрировала новые API-интерфейсы для непрерывного мониторинга данных JDK Flight Recorder, расширила доступность Z Garbage Collector. Кроме того, в модулях инкубатора появились самодостаточный упаковщик Java-приложений и API-интерфейс для безопасного доступа к областям внешней памяти за пределами распределяемой heap-памяти Java.
Некоторые новые функции, представленные в Java 14, заслуживают отдельного упоминания. Ознакомительные возможности Pattern Matching for instanceof (JEP 305) и Record (JEP 359) расширяют функциональность сопоставления с шаблоном для оператора instanceof, а также обеспечивают компактный синтаксис объявления классов, содержащих поверхностные неизменяемые данные. Инкубатор Packaging Tool позволяет упаковывать Java-приложения для распространения в специфичных для платформ форматах. За счёт этого разработчики могут создавать современные софтверные решения в виде единого поставляемого пакета библиотек, объединяющего среду исполнения и код приложения. Узнать больше о всех нововведениях, появившихся в Java 14, можно в официальном блоге разработчиков.
«Java 14 – ещё одно свидетельство преимуществ шестимесячного цикла обновления: разработчики получают доступ к функциям, которых они в противном случае ожидали бы годами», — сказал вице-президент Oracle по разработке платформы Java Джордж Сааб."/>
            <column name="title" value="Корпорация Oracle объявила о релизе Java 14"/>
            <column name="view_count" value="50"/>
            <column name="user_id" value="1"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1905091100"/>
            <column name="text" value="Компания Google в рамках конференции Google I/O 2019 в блоге для разработчиков для операционной системы Android объявила, что язык программирования Kotlin теперь является предпочтительным языком для разработки приложений под её мобильную операционную систему, что означает его первичную поддержу со стороны компании во всех инструментах, компонентах и API по сравнению с другими языками.
«Разработка Android будет всё больше ориентироваться на Kotlin», — пишет Google в объявлении. «Многие новые API и компоненты Jetpack будут предлагаться первыми для Kotlin. Если вы начинаете новый проект, вы должны писать его на Kotlin. Код, написанный на Kotlin, часто означает для вас гораздо меньше кода как для ввода, так и для тестирования, и сопровождения».
Всего два года назад, на конференции I/O 2017, Google впервые объявила о поддержке Kotlin в своей IDE — Android Studio. Это стало неожиданностью, учитывая, что долгое время предпочтительным языком для разработки приложений для Android оставалась Java. Лишь немногие объявления на конференции в том году получили больше аплодисментов. За последние два года популярность Kotlin только возросла. По словам Google, более 50 % профессиональных разработчиков Android используют этот язык для разработки своих приложений, и в последнем опросе разработчиков Stack Overflow он считается четвёртым по популярности языком программирования в мире.
И, похоже, сейчас Google нашла смысл в том, чтобы увеличить свою поддержку Kotlin. «Мы объявляем, что следующий большой шаг, который мы предпринимаем, это то, что Kotlin станет для нас первым», — сказал Чет Хаазе (Chet Haase), инженер команды разработчиков Android UI Toolkit в Google.
«Мы понимаем, что не все ещё используют Kotlin, но мы верим, что вы должны попробовать», — продолжает Хаазе. «У вас могут быть веские причины по-прежнему использовать языки программирования C++ и Java, и это совершенно нормально. Они никуда не уходят.»
Стоит отметить, что Kotlin разработан компанией JetBrains, основанной нашими соотечественниками и имеющей офисы в Москве, Санкт-Петербурге, Новосибирске, а также в Праге, Бостоне, Мюнхене и Амстердаме. Таким образом, Kotlin в значительной степени можно считать отечественной разработкой, достигшей мирового признания. Остаётся поздравить команду JetBrains с этим успехом и пожелать дальнейшего плодотворного развития."/>
            <column name="title" value="Kotlin стал приоритетным языком программирования для Android"/>
            <column name="view_count" value="300"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1904081800"/>
            <column name="text" value="На официальном сайте компании TIOBE, специализирующейся на контроле качества программного обеспечения, появился обновлённый рейтинг языков программирования по данным на текущий месяц.
Рейтинг TIOB наглядно демонстрирует популярность современных языков программирования и обновляется один раз в месяц. Он строится на основе данных, собранных по всему миру о количестве квалифицированных инженеров, доступных обучающих курсах и сторонних решениях, расширяющих возможности языка и упрощающих работу с ним. Для расчёта рейтинга используются популярные поисковые системы, такие как Google, Bing, Yahoo!, Wikipedia, Amazon, YouTube и Baidu. При этом важно отметить, что индекс TIOBE не говорит о том, какой язык хуже или лучше, или на каком языке написано больше строк кода, но может быть использован для планирования изучения какого-либо языка на основе данных о его популярности и востребованности в мире, а также для выбора языка для создания нового продукта вами или вашей компанией."/>
            <column name="title" value="Обновление рейтинга языков программирования: C# теряет популярность"/>
            <column name="view_count" value="20"/>
            <column name="user_id" value="1"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1707110900"/>
            <column name="text" value="Мир стоит на пороге четвёртой промышленной революции. Индустрия 4.0. ознаменуется массовым внедрением искусственного интеллекта в нашу жизнь. Человеческий труд уступит место машинному: по прогнозам в ближайшие 20 лет более 40 % рабочих мест будет автоматизировано. Но появятся и новые специальности, связанные с обслуживанием работы машин. Наступает эра IT, где владение языками программирования — гарантия стабильности. Какой язык выбрать? Эксперты уверены: Java будет востребован ещё не одно десятилетие.
Семь перспективных направлений, в которых без Java не обойтись:
1. Android-приложения
Хотите писать под Android? Учите Java.
2. Финансовые услуги
Мировые инвестиционные банки используют Java для обработки данных, написания серверных приложений, создания фронтэнда и бэкенда.
Так же поступают трейдеры. Например, на этом языке написано популярное приложение «Murex».
3. Веб-приложения
Java выбирают и коммерческие, и государственные структуры. Приложения для сфер здравоохранения, образования и страхования написаны на этом языке.
4. Программные средства
Такие приложения, как Eclipse, IntelliJ Idea, Netbeans IDE воплощены в жизнь благодаря Java.
5. Встраиваемые системы
Эта сфера — «родина» Java. Язык разрабатывался для встраиваемых систем под лозунгом: «пиши один раз, запускай где угодно». Люди стремятся упрощать жизнь, и Java делает это возможным. Сфера применения широка: от мобильных телефонов и бытовой техники до систем управления предприятиями. Директор по маркетингу компании Microtec уверен: Java только набирает обороты на рынке встраиваемых систем и вскоре получит широкое распространение.
6. Большие данные
Пока Java не доминирует в этой области, но у него есть все шансы вырваться вперёд. Это случится, если Hadoop или ElasticSearch расширятся.
7. Наука
В научных приложениях Java используется по умолчанию. Одно из направлений работы — обработка естественных языков: устной и письменной речи. Помните притчу о Вавилонской башне и возникновении разных языков, разобщивших народы? Программисты решили исправить ситуацию и создали синхронный переводчик.
Дальше — больше: идут работы над нейроинтерфейсами для «управления мыслями» и передачи ощущений на расстояние. Это возможно благодаря дополненной реальности. Чтобы попасть в неё, достаточно смартфона и специальных очков. Пока такое общение напоминает компьютерную игру, внутри которой вы находитесь. Но это только начало."/>
            <column name="title" value="Семь причин изучать Java"/>
            <column name="view_count" value="310"/>
            <column name="user_id" value="3"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1809281630"/>
            <column name="text" value="Компания Oracle опубликовала платформу Java SE 11 (Java Platform, Standard Edition 11). Причём в ней в качестве эталонной реализации используется открытый проект OpenJDK и есть обратная совместимость со старыми версиями. Платформа доступна под все актуальные ОС: Linux, Windows, macOS и фирменную Solaris. Весь проект, за исключением GNU ClassPath, доступен под лицензией GPLv2."/>
            <column name="title" value="Oracle выпустила Java SE 11 с длительной поддержкой"/>
            <column name="view_count" value="60"/>
            <column name="user_id" value="3"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1704141100"/>
            <column name="text" value="В Москве прошло одно из самых масштабных российских Java-мероприятий JPoint 2017, собравшее более 1000 разработчиков, которые заслушали доклады 41 спикера.
Судя по отзывам, наивысшие оценки у участников получил доклад Алексея Шипилёва (Red Hat) о новом сборщике мусора Shenandoah. Многие также отметили техническую сложность этого доклада.
Также большой интерес у разработчиков вызвал доклад Евгения Борисова «Spring — Глубоко и не очень». Хотя выступление спикера проходило в одном из самых крупных залов конгресс-центра ЦМТ, рассчитанном на 440 человек, мест хватило не всем.
Из зарубежных спикеров наибольшей популярностью пользовались Арун Гупта (недавно перешедший из Couchbase в Amazon) и Чарльз Наттер (работающий в Red Hat над JRuby).
Генеральным спонсором конференции стала компания «Сбербанк-Технологии», и в числе спикеров JPoint были сразу несколько сотрудников компании, включая Алексея Курагина, выступившего с докладом о сложных выборах при работе над платформой Сбербанка, и Илью Волкова, рассказавшего о создании DSL-языка специально для системы тарификации. Также золотыми спонсорами JPoint стали «Альфа-Лаборатория», «Одноклассники», GridGain Systems и Deutsche Bank.
Следующая крупная Java-конференция от JUG.ru, петербургская Joker, запланирована на 3–4 ноября 2017 г."/>
            <column name="title" value="Java-конференция JPoint 2017 собрала более 1000 разработчиков"/>
            <column name="view_count" value="205"/>
            <column name="user_id" value="3"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1703161000"/>
            <column name="text" value="7–8 апреля в конгресс-центре ЦМТ пройдёт крупнейшая московская Java-конференция . Мероприятие состоится уже в пятый раз, и предыдущие четыре зарекомендовали его как самое масштабное российское Java-мероприятие. Главный приоритет конференции — технические доклады для Java-специалистов, а не общие слова на смежные темы (методологии, менеджмент, стартапы). Также важны дискуссионные зоны, где спикеры проводят час–полтора после своего доклада, отвечая на вопросы участников мероприятия."/>
            <column name="title" value="7–8 апреля в Москве пройдёт Java-конференция JPoint"/>
            <column name="view_count" value="105"/>
            <column name="user_id" value="3"/>
        </insert>

        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="4612090000"/>
            <column name="text" value="Текст этой новости как и сама новость не должна быть видна так как она далеко в будущем"/>
            <column name="title" value="Заголовок для поста далеко в будущем"/>
            <column name="view_count" value="0"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>