<?xml version="1.1" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<databaseChangeLog xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
                   xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                   xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.6.xsd">
    <changeSet id="2" author="paul">
        <comment>Adding Posts</comment>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1111111122"/>
            <column name="text" value="Корректность кода на платформе Android является наиважнейшим аспектом в контексте безопасности, стабильности и качества каждого релиза Android. По-прежнему сложнее всего вытравливаются ошибки, связанные с безопасностью памяти и попадающиеся в коде на С и C++. Google вкладывает огромные усилия и ресурсы в обнаружение, устранение багов такого рода, а также в уменьшение вреда от них, старается, чтобы багов в релизы Android проникало как можно меньше. Тем не менее, несмотря на все эти меры, ошибки, связанные с безопасностью памяти, остаются основным источником проблем со стабильностью. На их долю неизменно приходится ~70% наиболее серьезных уязвимостей Android.

Наряду с текущими и планируемыми мероприятиями по улучшению выявления багов, связанных с памятью, Google также наращивает усилия по их предотвращению. Языки, обеспечивающие безопасность памяти – наиболее эффективные и выгодные средства для решения этой задачи. Теперь в рамках проекта Android Open Source Project (AOSP) наряду с языками Java и Kotlin, отличающимися безопасностью памяти, поддерживается и язык Rust, предназначенный для разработки операционной системы как таковой."/>
            <column name="title" value="Rust — теперь и на платформе Android"/>
            <column name="view_count" value="101"/>
            <column name="moderator_id" value="1"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="1"/>
            <column name="time" value="1111111111"/>
            <column name="text" value="6 апреля 2021 года представила предварительную версию Microsoft Build of OpenJDK — бесплатного дистрибутива OpenJDK с долгосрочной поддержкой (LTS) и открытым исходным кодом. С его выпуском Microsoft планирует вносить свой вклад в экосистему Java. Текущий релиз (доступны только 64-х битные версии) включает в себя бинарники для Java 11, основанные на OpenJDK 11.0.10+9 для серверов и настольных ПК под управлением macOS, Linux и Windows. Этот продукт компания выпустила под лицензией GPLv2+CE (General Public License 2.0 with Classpath Exception).

Microsoft также выпустила бинарники с ранним доступом (early access) OpenJDK 16 для Windows на ARM, основанные на последней версии OpenJDK 16+36.

Microsoft Build of OpenJDK собирается из открытых исходных кодов по тем же процедурам, что и сборка Eclipse Adoptium, ранее известная под названием AdoptOpenJDK. Сборка Microsoft Build of OpenJDK, как и другие сборки OpenJDK, успешно прошла сертификацию и соответствует Java SE 11.

Microsoft уже некоторое время участвует в разработке OpenJDK. За последние полтора года разработчики компании внесли в этот дистрибутив около 50 исправлений."/>
            <column name="title" value="Microsoft представила превью Microsoft Build of OpenJDK"/>
            <column name="view_count" value="40"/>
            <column name="user_id" value="2"/>
        </insert>
        <insert tableName="posts">
            <column name="is_active" value="0"/>
            <column name="time" value="1111111111"/>
            <column name="text" value="Эта новость — о двух Open Source-решениях с непростой судьбой: clickhouse-exporter и clickhouse_fdw. Именно открытость и сила сообщества помогли им выжить, несмотря на перипетии судьбы (смену разработчиков).

Нам же они были важны, поскольку оба используются в проектах, а недавно появился запрос на актуализацию их версий. Так на Docker Hub появились два новых образа: clickhouse-exporter и spilo (включает в себя clickhouse_fdw). Они могут пригодиться тем, кто работает с ClickHouse в Docker или Kubernetes. А теперь — небольшие подробности о произошедшем."/>
            <column name="title" value="Обновлены Docker-образы с clickhouse-exporter и clickhouse_fdw"/>
            <column name="view_count" value="10"/>
            <column name="user_id" value="3"/>
        </insert>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>